每年加家用7%，唔俾咁多得唔得

是咁的，本人係18 年ugrad,做咗一年野。呀爸話要加家用，一加就加7%，問點解要加家用超過通脹3.x%，佢話差餉電費好多野都唔跟通漲率，堅持要加咁多。

本人係文科窮L, 18年畢業，本身家用已佔30%人工，好鬼窮。

又見老豆十幾年黎俾老母的家用都無加過，心諗點解我要加咁多

大家有無咩理據可以俾我去講數，等我唔使加咁多家用

問佢拎錢比首期

電費水費煤氣唔跟通漲..
但係因為使用量計算價格
我用少啲..食少啲..朝早又要返工..係屋企時間咁短
係咪家用可以唔加..反而要減家用先?

轉左工 人工少左 減家用

隔離屋小學考第一個小明都唔需要俾家用,點解我要

唔撚比 走

應該拎左去叫雞
養兒防老

要理由㗎咩?
唔撚比咪唔撚比

我唔撚加家用你吹得我脹 有本事趕我走囉 撚樣~

如果果到已經講緊六七八千蚊
咁已經可以考慮同人夾搬出去

你同屋企人講轉左工減人工
大把籍口唔撚比

你查撚返港燈/中電/煤氣近幾年每度比幾多重好，用多左就用多左啦

真係唔夠用就講囉，唔會傾唔掂既

佢黃定藍定紅?

我老母轉黃後加咗10%

彩佢都有味
將啲錢掟落佢塊面到 大大聲同佢講
要就要 唔要就罷撚就

利申每月雙手呈上三份一俾老母

佢會話減人工還減人工，百物騰貴，支出多左，要加，點拆

同佢講市道唔好俾人炒，叫佢接濟返你
然後每日出去搵工

當住宿費

先個幾個月我失業，我都要照交家用。佢話係失業嗰幾個月屋企支出多咗（用多咗電，食多咗餐），我應該比多啲錢添

咁唔洗諗啦，有冇咩相熟朋友經紀，Call出嚟問下有咩荀租盤仲實際

左膠

***眾籌***
唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先52%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做)

錢就無 命就有一條

同佢講話加7%冇問題
但果7%好似強積金咁由我幫你儲起佢

佢當你係咩呀，atm定係mpf,不過其實實數係幾多？
你係咪獨仔，層樓供定租，我搵兩萬比五千已經覺得好辛苦

擺落個市到
買下etf 一年都唔止7%啦

我月入得14.5k(扣強迫金嘅話得番13775，要交4k ），有個呀哥都係俾4K

一句講俾佢知而家已經長期冇錢，一個仙都儲唔撚到，再加家用即刻唔夠錢返工咪得囉

彩佢都傻，層樓將來係自己往就話啫，一個月得返9k比自己，重未計食飯坐車交電話費，佢條數點樣計出黎架，不如你成份糧比哂佢之後佢個個月當出零用錢比你

但佢知道我儲到1個仙再多d呢
佢見我有錢買電腦就話要加家用(電腦壞咗連send email 揾工都做唔到,唔換唔得。已經買陳列機佢叫我等雙十一

其實點解有咁多負評
我廢、收入少，讀文科諗唔到可以揾到咩好工，見佢想每年加7%家用壓力真係好大

月租4200一間房 ;搬出黎住你考唔考慮。唔搬出黎住一係硬食做契第。

有電梯, 平均百零蚊日; 獨立房間私隱度高。
有意加我 TG. 。

咁又未想搬出黎住，家用呢係老豆收嘅
我同老母關係好好，出嚟食飯嘅話她成日俾埋我個份
我愛母親大人

第一條問題: 屋企人藍/黃？
藍既一蚊都唔比(經濟制裁)，
黃既你鍾意比幾多自己諗。

你老豆煙狗酒鬼賭仔叫雞走唔甩，你同佢講水電煤漲，你份人工冇漲，企撚硬

嘩，家用比幾多點可以由佢話事
你今次就範，以後陸續有嚟
你話百物騰貴，我生活開支都上升啦
家用係咁多就咁多
要就要，唔要就罷

加7% 條數點計？ 10年後一個開

我都唔知佢點計，佢係咁講d個別例子：洗頭水去年25蚊，今年賣$27之類，生果罐頭錢係咁加之類，都唔知係真係假

樓主，我今年畢業，比緊5成呀⋯⋯

同路人 我都係
不過我覺得屋企人都養到我咁大啦 應該嘅

辛苦你勒

我嘅話得14k ,要俾五成嘅話就

我都係咁覺得，上年畢業，一路比緊5成，本人比較宅，其實比完家用除左車費都冇乜開支，水電煤屋租，電話費，3餐食屋企(中午帶飯)，搵得唔多，有時覺得比得唔夠忝。

diu nei
我15k 比7.5 都未出聲
收檔啦

不過全家都黃

辛苦喇巴打
希望你下年唔洗加7%以上家用

多謝各位巴打的建議，成功講數講到加5%

感謝各位

我就係lunch一半帶飯一半出去食咁，屋企人冇學歷 賺嘅係辛苦錢，終於有能力寧願自己接多d補習黎賺錢

利申 日日收工10點

畢嬲都唔比

唔見你以前每年加7%零用黎 on99

我俾20%家用，其他水電煤上網差餉都係我俾

姐係幾錢? 老奉比咩
我就心情好先比

先處理兩老藍定黃

比梗10k
未來幾年都唔會加

秒

電腦係必需品
所以佢要你唔撚好買即係要你唔撚好返工囉
總之唔拒絕唔得

一係出黎住一毫都唔比
一齊住既真係條數任佢up

同佢講幫佢儲埋先

反臉啦戇鳩仔

轉個玩法
水電媒管理費呢D你比晒
唔駛直接比CASH

上連登講家用 只會得到一個結論 唔撚好俾

經濟下行喔 應該減7%

我搵16k（扣完強積金）都先係交4k

一蚊都唔比

yes
我做嘢做咗十年一蚊家用都冇加過

呢啲係你自己攞嚟衰... 恕我直言

永遠只俾人工10%

人工都未必年年7%